[Uaena] IU 討論區 15 - 飲啖水先

永久置頂

밤편지 廣東版 - 長夜

改編詞:陳詠謙 @chanwinghim
主唱:IU

長夜 一扇窗 帶愛的信 藏心裡
像 歡笑聲 仍然清脆 hmm...
螢火的光芒飛 遠去
默 不作聲 再吻你千遍 遐想裡
乘著 這晚風 魂遊太虛 hmm...
尋找多溫柔的 愛侶
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 徘徊夜空穿過雨水
我 為你寫 為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
螢火飛不回的 過去
怎相遇 怎相隨
多想念 和你一起安睡
在那些天 美好的花蕾
難敵世界 雨打風吹
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 如何道出一句千句
我為你寫 我為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
明知不可能的...
長夜 一扇窗 帶愛的信 回憶裡
夢 的美好 仍然心醉 hmm...
螢火的光芒飛 遠去

花書籤2 (2017/09/22)

01.가을 아침
02.잊어야 한다는 마음으로 (消失的Title)
02.비밀의 화원
03.잠 못 드는 밤 비는 내리고 (Title)
04.어젯밤 이야기
05.개여울
06.매일 그대와

[Special Clip] Sleepless rainy night(잠 못 드는 밤 비는 내리고)

[MV] 어젯밤 이야기 (Last night story)

花書籤2 Teaser

Teaser 1

Teaser 2

Teaser 3

花書籤2 Jacket Photo Shooting

花書籤2 Teaser Sketch Film

가을 아침 Recording

************************************************************************************************************

李知恩（韓語：이지은，英語：Lee Ji-Eun，1993年5月16日－），韓國女歌手，出生於韓國京畿道廣州市。音樂類型以節奏藍調、民謠、民謠搖滾為主，風格以抒情為主。於2008年9月18日的Mnet《M！Countdown》節目出道。2009年，重新以藝名IU出發。

藝名：IU（아이유）
本名：李知恩（이지은）Yi Ji Eun
出生日期：1993年5月16日
身高：161.8cm
血型：A型
星座：金牛座
興趣：讀書、唱歌、跳舞
特長：吉他、唱歌
喜歡的食物：生魚片、mattang
喜歡的演員：姜志奐、鄭在泳、韓智敏
喜歡的音樂家：金泰宇、Gummy、TAMIA
圈中好友：Luna f(x)、 朴智妍（T-ara）、劉仁娜
理想型：太陽（BIGBANG）、童顏，有幽默感，認真時認真（於英雄豪傑中所說）
經紀公司：Loen Entertainment
曲風：R&B、POP BALLDE、SOUL、SOFT ROCK
學校：首爾同德女子高中
非官方粉絲名稱：Uaena

出道至今所有專輯及主打歌

正規專輯

Growing Up
Boo

You Know(Rock ver)

Last Fantasy
You & I

You & I (performance ver.)

Modern Times
The Red Shoes

The Red Shoes (performance ver.)

Modern Times - Epilogue
Friday

Paletta (2017/04/21)

팔레트 (Palette) MV

이런 엔딩 (Ending Scene) MV

Special Clip - 이름에게 (Dear Name)

先行曲 밤편지 (Through the Night) (2017/03/24)

MV Teaser

MV

IUTV - MV Making of

先行曲 사랑이 잘 (Can‘t Love You Anymore) With OHHYUK (오혁) (2017/04/07)

Teaser

Live with 오혁

Palette 打歌舞台 Live YouTube Link

迷你專輯

Lost and Found
Mia

iu...im
Marshmallow

Real
Good Day

Real +
The Story Only I Didn't Know

The Spring of Twenty
Every End of The Day

Chat-Shire
Twenty-three (스물셋) MV

2015 SBS歌謠大戰 Twenty-three 舞台

MelOn Premiere Showcase - IU

Special Clip

Knees(무릎)

Zezé(제제)

The shower(푸르던)

Remake Album

A Flower Bookmark
My Old Story

Meaning of You

Remake Album Teaser

其他單曲

Loen Tree Summer Story
Sea of Moonlight

HIGH 4 with IU
Not spring, Love, or Cherry Blossoms

Ulala Session X IU
Summer Love
(Official Audio)

god feat. IU
노래 불러줘요 (Sing For Me)
(Audio)

IU(아이유) x 서태지 (SEOTAIJI)
SOGYEOKDONG(소격동)
(IU Ver.)
(Driector Cut)

마음 (Heart)
(Audio)

日本單曲

Good day Japanese Version

You and I Japanese Version

Can you hear me?
Beautiful Dancer

(Fancam) Beautiful Dancer Live - First Fanmeeting in Japan

Monday Afternoon

其他好歌 / OST 推介

Only I didn't know(나만 몰랐던 이야기)

Bad Day (Encore Concert)

Nagging

Some Day

Rain Drop

성시경,아이유,그대네요

내 손을 잡아 (Hold My Hand)

여자라서

사랑을 믿어요

첫사랑이죠 (First Love)

Fifth Finger (다섯째 손가락)

잊혀진 계절(Forgotten Season)

Beautiful Song

Uaena Song - IU's 4th anniversary gift to fans

豆芽之歌

12월 24일 (D.ear Cover)

SBS 綜藝節目 <拜託爸爸> 主題曲

IU’s all kill & perfect all kill 2010 - 2017

Dec 2010 - Good Day

May 2011 - Hold My Hand

Dec 2011 - You & I

May 2012 - Peach

Oct 2013 - The Red Shoes

Dec 2013 - Friday

Melon Top 100 上榜周數最長歌曲 (96周)

May 2014 - My Old Story

Aug 2015 - 이유갓지 - 레옹

Oct 2015 - Twenty-three (스물셋)

March 2017 - 밤편지 (Through the Night)

April 2017 - 사랑이 잘(Can’t Love You Anymore)

April 2017 - 팔레트 (Palette)

Sep 2017 - 가을 아침

劇集

Dream High (主角)
飾演金碧淑

Dream High 2 (客串)
飾演金碧淑

蠑螈道士和影子操作團 (客串)
飾演李知恩

最佳李純信(主角)
飾演李純信

漂亮男人 (主角)
飾演金普通

The Producers (主角)
飾演黑面冰山公主 Cindy

月之戀人 - 步步驚心：麗 (主角)
飾演解樹

綜藝節目

英雄豪傑

金妍兒的Kiss&Cry

Running Man E43/E77/E96/E97/E168

無限挑戰 - 嶺東高速公路歌謠祭

花樣旅行

孝利家民宿

主持

人氣歌謠 20/03/2011 - 28/07/2013, 共2年4個月, 成為目前《人氣歌謠》擔任時間最長的MC

廣告代言

S-OIL加油站

Mychu糖果

Samsung Galaxy S Hoppin

The Saem Harakake

呼嚕嚕刀切面

Home Plus

Bulgaris CF

Samsung Wave
Ep 1-1

Ep 1-2

Ep 2

Ep 3

Black Sin Cup' Ramen

Lemona CF

le coq sportif

Mexicana

2014 MexicanaCF

CF Making Film

ISOI CF

SBENU E-Line CF
Candy Candy you are my candy

罪大滔天 CF playlist

真露 CF playlist

演唱會

The 1st Korea Tour concert - REAL FANTASY 02/06/2012 - 15/07/2012
The 1st Korea Tour Encore concert 22/09/2012 - 23/09/2012

2012 IU Friendship Special Concert Autumn 17/09/2012

The 2nd Korea Tour concert - Modern Times 23/11/2013-01/12/2013

2014 IU Modern Times Showcase in Hong Kong - 23/03/2014

2014 IU Small Theater Concerts “One Step Closer, Just That Much”
22/5-25/5/2014, 29/5-1/6/2014
演唱會收入將會捐出給予歲世越號沉船事故家屬

小劇場演唱會官方 YouTube
My Old Story

When Love Passes By

Friday

小劇場演唱會飯拍 YouTube
기차를 타고

별을 찾는 아이

연극이 끝나고 난 후

복숭아

봄 사랑 벚꽃 말고

演唱會

2014 VIBE & IU 'Someday in August’
23/8 - 24/8/2014

2015 I&U in
Hong Kong - 21/10/2015
囍帖街

The 3rd Korea Tour Concert - Chat-Shire 21/11/2015 - 13/12/2015
The 3rd Korea Tour Encore Concert - 30/-31/12/2015

아이유 [스물네 걸음 : 하나 둘 셋 넷] - 03/12/2016-04/12/2016

IU 24 Steps in Hong Kong - 16/12/2016

IU Instagram

@ dlwlrma

舊Post Link:

[永久置頂] IU 出道六周年大米應援

感謝已集資大米應援偽飯

1.Blanc_1664, 2.上高登的理由, 3.noeYiJiEun, 4.哎呦
5.HaUae-da, 6.恩恩向榮, 7.粉熊的夙願, 8.好樣
9.用花整書籤, 10.摩登時代, 11.輕本皆人, 12.伯母是無罪的
13.頑皮, 14.傻更更曬你冷
一個屬於高登 Uaena 與 IU 既美好回憶...

好啦, 各位可以繼續飲啖水先...

新post留名

果然係呢個post名...
<- 水嚟；做完一日爆po CSL，柄埋一邊飲啖水先...

新人留名

幾時先飲完呢啖水？

我好幸福

留名

我好掛住大家

睇番template尾有個六週年集資應援
十週年會唔會再搞番次

「腎不納氣，水泛為痰」，但唔飲又唔得...總之有排飲，停唔到~

有人肯集資同埋整圖既話要搞其實唔難

錢唔介意夾啊
有冇個數可以參考下, 加密講

以後每次飲水都會諗起娘娘

都時有可以幫手整圖

當然都要集埋資

集資 x 2~

唔使加密啦

價錢上網睇啦
都係嗰句，大有大搞，細有細搞

最緊要係有人整圖....

大搞又好細搞又好都支持

上個POST有人講起首站
其實作為首站好心就帶領下D人叫應援 叫人齊心嗌encore啦
叫人唔好著燈又識得嗌咁大聲

呢兩日係咁loop長夜同班馬班馬

飲啖水先已經變左我嘅短訊鈴聲

負皮咗...
係有人 mon post 就出句聲啦...
話你地都係想你地好咋...
唔啱聽唔接受人意見就淨係識喺度負皮人....

你錄低左娘娘講飲啖水先?

渣ga

Youtube有

集埋集埋咁多應援費，都唔知袋咗幾多落袋，今次直情膠棒都無枝

留名

新POST留名 <水黎架
利申:潛水飯完CON個日先上水

其實可能係禁錯? 我成日都唔小心hi到 但我唔識cancel番 定無得cancel 利申果個cm唔係我負皮

我靚唔靚

lm

其實#1第一條夜信片條友偷片佬黎
雖然加左字幕,但仲要加自己大大個LOGO

點解仲未有演唱會啲圖
之前u巴post過有啲twitter靚圖link,可唔可以post多次
之前無save低

唔知係地球的另一個國度，呢個時間，娘娘做緊乜呢，起左床未呢？嗚呀，我真係好掛住您

唔使諗 退休生活

娘娘唱廣東話抒情歌，真係無得頂

主辦俾佢出架喎

自從星期六見完娘娘，依家慣左朝朝早都飲啖水先

下次置返頂先

岩呀 我坐S4x 單拖去 嗌encore個陣異常齊心

推到leon出港場con dvd ，好想買番隻留念

兩日推爆

唔該晒u巴

朝早起身飲啖水先再留名

飲啖水先再推

早，飲到成肚水 ，過幾日執買其餘啲片先，演唱會啲圖差唔多執好，遲啲放打包

飲定啖水等打包

飲啖水，等打包

點解我會聯想咗飲啖茶，食個包

聯想到個包 要慢慢食

"Pineapple bun?"

尋晚無上黎，今日就新post
留名，飲啖水先

好辛苦

依個 post 應該慢啲啦

應該會回復正常速度...下次開新po應該係出新劇嗰陣鳥。

咁先係正常

跟隨娘娘步伐 佢抖我地抖
好辛苦架嘛

娘娘都唔抖得幾耐 12月都幾多嘢做

相思腸斷

慣左睇唔回
新post Lm

飲水飲到爆腎

水中毒...

繼續飲啖水先

要飲到幾時

好驚娘娘下年掛住拍劇，要等年幾先回歸，咁要兩年後先再開con了

下次開紅館，你估有無機坐爆？

下年出道十週年應該有con既 不過點都唔會係紅館 紅館留比香港明星

唔好傻，今年只因為海外得香港場，所以強國同台灣嚟睇入座率先高
正路十周年大搞就唔會再香港獨家海外場架喇

娘娘會照顧哂所有既Uaena
唔擔心

有冇人有錄到樂隊solo果一段
我俾錢買都得

呢個真心窄 祝你好運呀巴打

11月25號之後突然多左一堆人瘋狂飲水

有冇人統計過佢個晚飲咗幾多次水 呢個真係佢嘅signature黎。每過一次場都飲一次水

好想要佢飲過枝水

屋企成個水煲都被我飲哂

真係要飲啖水先
喉嚨痛到今日仲未好

娘娘表示飲多d 水對身體好呀

早幾日啲喉嚨痛過咗，但重係好多痰，繼續飲...

之前初初入坑嗰陣，睇完You and I個MV之後寫過首詩；頭先食飯無無聊諗起Palette啲歌詞，忽然又有一嘢：

風月無端花有信，心期偶覺漸分明；
適意平生閒塗抹，寵辱由人早不驚。

自己寫嘅嘢都打錯次序，自膠...

但其實講「詩味」，自覺都係嗰次You and I隻好啲...

呢個screencap充滿喜感...

會不自覺睇住係咁轉

做乜變左黎明

Sor wrong post

紅館好似要預早成年前入紙 仲要唔保證有期開到

睇多兩眼，其實都重可以再執...晏啲收工先再搞鳥~

曾經FF過，以前寫You and I嗰隻，如果有人將MV裡面行入時光機個shot用水彩／設色水墨畫扇面，再題埋首詩上去，應該係幾靚嘅擺設嚟...

[/quote]

行過見到忍唔住買咗
冇問幾錢即刻比

？？

你飲啖水先，你唔係幾清醒

唔怪得隻公仔咁熟口面...

睇黎係我要飲啖水

好辛苦
飯啖水先

放break 飲啖水先

臥虎藏龍。
you and i個首呢

180蚊

大西北

突然諗。脆弱但耀眼的所有名字。同螢火蟲可以link up到 以後女神可以用走大自然路線作詞

天水圍濕地公園
你去信和應該搵到

重逢窺有日，結藕值其時；
早發迎君去，君來喚我知。

格式係五絕，但寫到有些少古詩味，係自己近年比較滿意嘅作品。

正。大概都睇得明。不過早發迎君去點解？

IU自己上時光機，先去未來等個男嘅嚟搵佢~

21世紀用唔著又毒不可耐嘅嗜好...

真。文學青年

唔青喇，後年就四十，公園啲阿伯嚟...

興趣嘅野。冇話毒唔毒。自己中意就得啦。

新post lm

LM 飲啖水先

BTW唔識解

[/quote]
係咪九展果次？頂佢個肺，揾條佬做垃圾mc，見條佬仲多過見iu...果次iu都唔知有無唱過10首歌!

終於過左數

完con都三日，後遺症好似慢慢減退....無前兩日掛得咁辛苦

誤會左
但真係冇乜好感,大大個LOGO貼上去

係咪九展果次？頂佢個肺，揾條佬做垃圾mc，見條佬仲多過見iu...果次iu都唔知有無唱過10首歌![/quote]
肥仔係會展果次 showcase唱歌唱得少就預左既 始終唔係演唱會 果次差啲抽中我上台玩

선생님

上手ですね

台站fb group有dear name完整版
段結他solo真係

搵到段女神清唱dear name live
其實首歌冇想像中咁難。只係三段高音太吃力

Btw u巴個站關左？ 以後冇團購？

Secret 同 Child Searching like a star 先係大佬

secret真係好好聽 次次聽都好鼓勵

dear name個key長期都好高咁喎

[/quote]
[/quote]

好掛住iu!!!!!!

留個靚名

今次個主辦的確係近年我睇咁多場最好
雖然相對低調 無其他主辦咁多整色整水
但安排上各種各樣都做得好穩妥 無可挑剔 仲有官方片呢下好野

其實基本上係根據歌詞同MV內容，以女主角第一身視角去寫嘅。

頭兩句，係MV個基本設定嚟：男主角係一嚿類似「睡王子」嘅嘢，而女主角細個就已經預知／有人話佢知到呢個「睡王子」係佢他日嘅另一半，而佢想大家喺埋一齊嘅一日早啲到，所以整時光機去time leap，提早去到嗰一日。「重逢窺有日」，就係將呢兩樣嘢夾埋一齊講，指女主角已知／深信會重遇對方，然後就「結藕(偶)」喺埋一齊。個「藕」係些少故弄玄虛嘅食字gag，亦有「感情開花結果」嘅implication，同埋代入多少女性嘅含蓄。

後兩句，睇MV後段大約就明：女主角入時光機，預先去未來等對方，然後希望重遇嘅時候，對方會幫自己「解咒」，記返起同reboot返段姻緣，亦即係韓文歌詞最後幾句：
「네가 있을 미래에서
혹시 내가 헤맨다면
너를 알아볼 수 있게
내 이름을 불러줘」

解說完畢~

係咪九展果次？頂佢個肺，揾條佬做垃圾mc，見條佬仲多過見iu...果次iu都唔知有無唱過10首歌![/quote]
九展showcase+con
會展con

九展showcase+con
會展con[/quote]

我自己底線好低...會展con肥仔仁我就由佢喇，師太唱到啞咁滯都出埋飲奶力encore四首，咩都抵返；2015九展showcase嗰次，真係一嘢《喜帖街》晒冷救返晒，否則整體嚟計，完場出嚟真係會覺得到喉唔到肺...

係喎 兩次九展都係showcase 記錯左

九展showcase個男mc係邊個黎?

其實第一次showcase係咁，因為反應難測，試下反應而保守安排可以理解，第二次食過翻尋味就唔應該照辦煮碗啦。到concert，其他OK，但張poster同嘉賓安排，真係敗筆...

第二次 showcase 除咗喜帖街之外...
其他嘢都係好一般... 仲要玩遊戲 dum 波鐘...

真係一隻《喜帖街》名動江湖救返晒成件事...否則間嘢可能嗰次已經畀人小到爆廠，未必有機會搞舊年個con。

其實會展搞都幾好
起碼坐得舒服過博覽館 (好迫)
買飛又唔洗經垃圾cityline
size 同hall 10搞又差唔多

巴打讀中文？點keep到
細你幾年 以前讀書都叫寫過下野
返工睇鄰國d垃圾語文睇到而家正正常常一句野都寫唔出

Between 巴打渣咩車 好似係車台見過你

辛苦你

散場了，一個人落莫地坐機場快線回家

加油

算係中文人啦...大學double maj翻譯同Chinese Studies，寫舊式詩詞呢啲都係當年響大學讀完讀罷先開始嘅興趣。家陣都係(主要)譯嘢搵食，同埋不時幫啲咩咩大袋整嗰啲「四二如八」嘅題詞咁囉。寫出嚟最似「人話」嘅嘢，得forum post同啲自娛用詩詞。平日譯啲嘢，鬼話連篇，畀喵星人用嚟磨牙都嫌有味。

我無響車台打躉...之前雪藏牌好耐，手車又屎，架錢七又好舊 (BMW E36 318i，95年)，未夠班走去同人講車喇~

又，點keep中文...睇下係keep邊瓣啦。如果話白話文，刻薄啲講，為搵食，「越墮落越快樂」，啲强国句式用字越快練熟越好0忝。出面例如i-bank搵in-house翻譯，30-45K一個月，以前無話要"proficient in Mainland China writing style"，宜家？嘿~

如果係文言詩詞嗰啲，認真，「熟讀唐詩三百首，不會吟詩也會偷」，無花假。睇得多總會有啲入腦，如果係想典故熟，史部多讀，集部啲筆記、小說類睇多啲，寫詩詞就多啲典故用得著。直接讀詩詞，就可以索到陣除，久而久之係會摸透，用／唔用邊啲句式、用字，寫出嚟先似「舊式詩」(i.e.唔會咩飛機大砲、納米粒子都拎入去用，整到四不像咁)。

是唔是都塞咗呢兩隻字落去先，「我大你廿萬！大你二百萬！」，咁囉...

有獨家兩隻字人地覺得威D 嘛
btw, 巴打你D 中文真係好勁

「Major 中文，成世毒L...」
勸誡各位巴打，不可一，不可再呀~

文科唔係好多女咩

毒撚就算有女都

女多一回事，人哋理唔理同埋一個班房啲仔係另一回事...

Youtube有段Child searching for a star既飯拍
娘娘唱左兩次都上唔到個高音, 好好笑

企位不了 慢歌果節都唔知點算

個人認為女神嘅爆發力其實唔高。反而穩定性好少少。所以一直高音嘅歌佢反而易處理啲。一下兩下爆其實玩死佢。當然到攰個陣。只能用氣音黎救自己機。
btw好似有啲離題添

中國人中文唔好不如做鬼佬
利申愛國不愛黨

唉，拎住啲舊漢語，自娛下0架咋至多用嚟。家下有樣嘢叫「標準漢語」，「非吾曹所能知矣」~

Stop-and-go咁爆，不離Ailee、李海莉嗰堆...

自己覺得zeze變調個下都好難唱

出左新一集iu tv

唔知今次con 會唔會出碟呢

咁耐以黎娘娘既con 出碟都只係斬件出五六首歌...
想全場？ 不了啦...

見佢唱merry chrismas in advance好似出盡力去唱咁

之後出果d歌都無再好似呢首咁係咁高音，不過娘娘輕快咁唱我覺得仲正

"真係真心"

"每次都...豬脾大家"

今次嘅merry Christmas chrous 係播
老啦要抖下

zeze有副歌climb up me之前個兩句mo sor mo sor其實最難唱。因為好似係吸氣黎

三段高音都唔夠氣啦
想唱死人咩

你唔講真係唔覺第二段副歌係播喎。翻睇啲片。又係喎 三十首歌真係幾chur

早晨，飲啖水先

三段高最後果段，真係聽到我心都傷哂，咁谷法。。

可能我坐得前好覺
娘娘以前把聲沙啲cute啲

今次唱到第三段明顯係留咗力
上兩次見娘娘唱真係嗌到盡

呢張做左我手機wallpaper
真係好得意

早晨

其實早期佢把聲唔沙。後尾越黎越沙。不過有好有唔好。最怕佢再咁唱三段真係會搞到聲帶出事

三段高音唔唱好過唱啦…
娘娘既賣點仲有好多，唔需要再靠三段高音黎吸飯

그래 조금만 더 기다릴래
그때까진 잊지 않을래
보고파질때면 눈감아
기억속에 너를 만나면 돼

有冇多d飲水圖

我諗佢會唱到真係唱唔到先唔再出三段...在佢嚟講，個人full con Good Day例出三段，似乎直頭係規矩嚟。敬其樂業，憫其傷身...

娘娘要為 uaena 帶來最好

唔唱三段高音既話路人飯表示要回水

肥u 仲有冇瘦u

出國show三段已成例牌

睇樣應該仲早過李肥信時期？

話說, 之前花書籤2抽起果首歌有冇消息幾時可以聽番

好想聽

香港4次show，得 I&U showcase 個次無三段高音。
無唱，路人飯會覺得可惜。但作為真飯，真心覺得無三段高音都無所謂！
出一招大絕，好傷元氣。

響網上面睇啲vocal友講，同埋據聞佢訪問都有提過，抽開單獨嚟計，chok三段唔係難，事先有些少準備／練習就得。麻煩係開演唱會，唔係唱一首，係要廿幾三十首歌...

據聞醫生叫佢唔好再唱三段添

呢樣其實幾灰，好有「象以齒焚身」feel...

有時都諗，應該都會有韓飯戥佢肉痛，叫佢唔使出咁多二段...不過可能佢本人反而覺得「出得嚟行」，「收得各位full con錢，必出大絕是常識吧」。佢啲處事style，尤其係「待客」呢方面，個人覺得係幾牛華feel...

認同。好有舊年代明星個種堅持

醫生叫佢唔好再唱三段添
無記錯係Good Day打歌後期
個時場場都出大技，好傷

用牛華feel形容得好貼切

特級友情再合體！GD將擔任IU巡迴演唱會首爾場嘉賓

印象中，有兩隻歌唱得佢最傷，一隻係出道Lost Child，話真係唱到聲帶生繭，另一隻就係Good Day無雙版...不過又好得意，佢提過，在佢嚟講，唱You and I係辛苦過Good Day。

迷兒啲高音真係
所以好佩服娘娘果陣得15歲就征服到一首咁難既歌

MIA

Lm
見到承歡認得u巴 提子

如果係佢把聲底+Ailee硬功，就真係夠絕...不過世事無完美。

見過好幾次 + 港飯 + 講英文，怕且真係好難唔認得佢...

你係未去錯 post?

上星六全場應該得我拎上年支螢光棒
有冇人見到長長一支

好似話 U and I 係全程都好高音… 所以係辛苦過 good day

其實dear name都高得幾誇張下
只不過係一層層咁上冇咁覺

我記得上年娘娘唱迷兒係換左編曲好慢好寧靜咁唱...

如果要娘娘唱番當年15歲呢個版本我諗唱完呢首之後，後面啲歌都冇乜力唱

雖然好想聽一次15歲版本
但為左娘娘把聲著想都係不了

MIA有2個版 Acoustic Version係慢D

14:41

2012年依個版本都好勁下

同埋佢首Rain Drop都好好聽
2:15 個轉音

早講，我陪你呀嗎
上年同上上年個支我都有keep

上年自彈自唱ver. 都好正

肥U先正

肥 u

娘娘幫新人歌手既出道歌作詞
今日香港時間5點出
체리비(Cherry B)既‘그의 그대'

而家連其他,歌手既詞都作埋,好犀利

寧願作比人都唔自己唱

一方面係欣賞後輩歌手,
另一方面應該係娘娘明白solo歌手係韓圈發展唔易

娘娘係時候要提攜下後輩啦
其實… 娘娘仲好後生…

就快10年資歷嘅叔父輩...

唔講既話啲人以為娘娘出道成十年應該差唔多三張，但實際上只係24

細過叻巴個白菜...

點解香港出唔到好似iu呢種款既女歌手？

華語地區都唔多

佢都算係近年最大年紀先出道既 idol黎啦…
不過望落唔似咁大既…

1:因為香港冇偶像派歌手
2.因為香港冇平台比歌手發揮

新入來留個名先

第二點，不能同意更多

IU cham johda

放break飲啖水先

咩都唔識都要識依句

巴打個名...

有無食嘢好慢、著紫色三間牌外套呢啲癥狀？

仲要鍾意食朱古力…

一般都係我包尾 食朱古力食到上個禮拜喉嚨痛 好彩con前好番

講開親媽有冇得加單？

無

女神唔係偶像派

女神係包裝成偶像出道 ~
但最後又唔係走偶像路線

行可愛路線 再大轉變
boo >you and i,good day >modern times >twenty three
都幾大轉變

女神宜家係才女路線

出道就係唔係偶像派先出咗事。你諗下一黎就mia點偶像。同埋個陣肥好多 之後改名iu由boo出發就真係偶像嘅。到依家又轉返型

modern times真係轉捩點黎。試好多曲風。型像又大變。明明last fantasy仲走緊可愛路線

又係喎 boo 先係偶像
但個期啲歌 佢自己都就頂唔順

上咗岸想點玩都得啦

last fantasy 呢隻碟好幾首 side track 都好好聽！
好喜歡 Wallpaper Design，A Lost Puppy，4AM

今晚又攞堆碟出黎睇下先

上岸就梗係。飲啖水先

佢依家係唱唔到個堆歌 唱hey我都覺得有啲搞笑

長擺出黎鋪塵

Boo、Marshmallow嗰堆應該好難見到佢唱...直頭開到口話「年紀大，唱呢啲好老尷」。

比賽之前實聽返幾次hey

明明都唔係好大 只係心境唔同咗

上年係咪唱左marshmallow

一般硬唱型歌手 (Mia) -> 完全0靚妹型偶像 (Boo - Marshmallow) -> 初熟少女型偶像 (Good Day - You and I) -> 半偶像半創作歌手 (Modern Times) -> 創作歌手 (Twenty Three - Palette)

係，就係嗰陣講話老尷...

有啲似叫返郭晉安老婆出嚟唱小丸子主題曲咁...

咩環境

想問有冇人去睇韓場？

富婆去掃貨？

富婆去濕平??

留名先
轉左黎連登都冇講過野

歡迎歡迎

幾號？

hi
呢排睇番英雄豪傑

嚟到之後都未見你出現過~
重記得15年showcase你坐我前面定隔籬~

估唔到有人記得我
好感動

有冇人都鍾意呢首strike love主題曲
咸豐年前

好辛苦 好幸福

宜家後悔淨係睇9號

點解 9 呀 淨睇一場都揀10 先

要番工呀

惨

呢首唔錯喎。ost我會揀因為是女人。國道一號ost

ost someday for me

呢首又係世界級抒情ballad

幫我錄 twenty three 連埋後面個隊band solo得唔得
俾返錢你
剩係聲源都得

其實我係一個編曲膠
冇預過港場冇人錄到

韓場會唔會嚴啲

記得嗰年你重好似有份搵我帶韓場啲週邊產品~

吉他膠

講到我好想睇韓場

只錄聲放係手應該冇人睇到掛

Me too...

可惜當年唔得閒同你一齊去...
出年預我呀

[url]
[/url]

我聽呢d野真係high撚到痴線

係呀冇錯
果陣麻煩你幫我帶左條頸巾番黎
下年韓場可以一齊去

我都好鍾意instrumental

夢想係可以將娘娘啲歌cover做rock ver

有冇DEAR NAME既instrumental

突然痕去搵DEAR NAME既instrumental
都係搵唔到Dear Name teaser入面個3下琴聲(0:08-0:10)...個3下真係好正...
可惜只會係teaser先聽到 ...

聽到你咁講我又去左搵黎聽
發現聽teaser同聽歌有兩種感受
由instrumental轉做有聲個下好似震撼過成首聽

Dear name真係好正,目前最鍾意娘娘嘅歌

Secret同dear name既弦樂都係編得好好
當然仲有last fantasy

Dear Name既instrumental係好撚正

希望呢度巴絲一齊成團啦~~
<- 飲啖水先

去韓場要預幾多錢?

買飛,機票,訓一晚...3500蚊應該夠

咪企係到囉 坐係到先唔知點算

屌你同我d執著位係一撚樣

多一下少一下，落d咩樂器都好鐘意計較，好影響個意景

點解你同上面巴打個數差咁遠

btw，呢段係原曲都係冇
搵唔到呢個編排，係特別整出黎

唱完頭一句即刻入口風琴
個種聯想空間真係好撚大
同原本唱夠兩次個種感覺差九條街

原來兩場，正啦你

還掂都去咗 去盡無悔

下年

組團

我記得有個巴打話出打包，出左未？出左我自己追Post

未

其實有FF過 娘娘會唔會下年開 side track 小劇場
但係細場買飛會仲難

加油啊，我飲淡水先

小劇場難搶到核爆....

諗定都開心
儲定假

IU 恩騎守護站個微博見到有

好似容祖兒果個咁？
好想聽慢慢做的事

大佬可否俾link我
為左隻歌開微博acc又如何

其實佢將尾段CUT左人聲放返前少少做間隔者...
你聽真D...最後係聽到口風琴聲...
BTW有時聽instrumental就係可以自己諗多少少...
如果DEAR NAME出原版編曲既instrumental...應該會日日LOOP
記得好似係李鐘勛作...

我預一場咋...原來你預2場添

去到梗係睇兩場

咁當然係剪接啦
唔通同你錄過咩
呢d改動真係令隻歌感覺改變好大
開頭我expect佢真係好似teaser咁
結果個時全首出咗反而我覺得冇咁好聽

Band 介紹果段暫時見到得呢段

Btw , 七橋巴有冇學咩樂器or 聲樂

學過一年結他..不過荒廢很久...
自己中意唱歌...K房OK個D既LEVEL...
呢期成日都想咪玩錄音自HIGH...不過都未行動
最想將女神D歌轉做男聲俾自己唱...

感動，痛哭流涕
雖然一開頭個keyboard冇咗少少

我諗緊學Logic Pro/ cubase 個d
唔知點入門

上網自學有冇?

各位有冇iu 奸笑既圖/相

你今日飲左水未呀?

飲咗啦 好幸福

呢張好好用，潛力一流~

「你哋有無芯其他人／團呀？」

點解要後悔睇9號 9號有GD做嘉賓都抵玩啦

1400機票係咪9號凌晨機飛

你有兩條路可以揀...
1. 10號去會場附近兜下搵牛牛收飛啦...
2. 晨咁早去售票處排隊執退票...

IU instagram from PTT

雖然很喜歡作詞，對為其他歌手的歌曲寫詞這件事，我還是十分謹慎，
總是下次再說下次再說的推辭，在去李鐘勳作曲家的工作室玩時，
聽到這首歌的英文導唱後，首先是因為很喜歡這首歌，還有太喜歡演唱者的聲音...
就第一次為其他歌手作曲了。

雖然還很年輕且因為是出道歌沒有很多經驗，還是一字一句的去理解，不斷地努力，
最終完整地用自己的話所做出的 #Cherry B 謝謝！歌曲真的很棒(微笑)
真的好久沒有這樣每次聽都能感受到魅力的聲音了。
是非常愉快的合作，我也會為你加油的(蝴蝶結) #他的你

好空虛 係咁loop 早幾日啲片

loop左幾日了 loop埋以前D片
發覺佢其實都唱左好多首中文歌 如果計埋普通話
都夠出隻碟有突

自動投案

又係結他新人。女神一定諗起自己了

話說。早兩日睇到段片。先知道原來女神怕水

返到嚟朝早直接響機場返工嗰班？

Running果條?

Running man

係嗰班呀

係呀。本身講民宿點解唔落水嘅。後尾原來因為拍RM個陣浸親。所以怕咗水

有心實可以克服既
娘娘咁堅強

最鐘意既電台歌

我從來都唔否認我芯

呢度有邊個唔芯

咁大個仔淨係睇過娘娘fm同concert

你又有道理
利申粉熊

我唔芯架 老婆點對我 我都點對佢

認真組韓團?

其實組團係有難度啦…
兩三個一齊去唔難，但係一多就好麻煩架啦…

如果下年娘娘韓場又係多人去既話…
完咗場可以一齊食餐飯吹下水咁就無乜問題

利申：八月某女團完con 後約咗十幾個巴絲打一齊食飯

都有諗過呢個問題：最難，第一下搶飛要一嘢搶N張飛，已經有難度。機票酒店之類嗰啲反而已經算小事...

所以睇就未必會一齊睇架啦
但係飯就可以一齊食

不過唔好咁早FF啦，到下年買晒飛真係去先再約啦

所以，分開買飛各自入場，開場前、散場後先約埋一齊係比較好嘅方法，起碼免除組團嘅麻煩。

都係既
自己買完飛，再約其他巴絲一齊去
希望下年買到飛，講左三年都未去到睇

我最驚係搶唔到飛

兩三個就ok。一大班真係得食飯

提攜後輩

揮手~
搶飛好難...都諗緊，一個唔該出年可能搶飛嗰日都已經要請假，捕住個mon...

吖，唔怪得清州嗰場開星期日...咪話，如果清州場係開星期六，博得過 (上Melon Ticket見有雞執)。

4年前話要整對鞋比IU個個女仔唔知依家點呢

下。咩黎。

已入數

MBC個Picnic Live節目~

有人cut咗con全部廣東話出黎
飲啖水先四連擊

大家可以慢慢crop出嚟做電話鈴聲...

又：隨意撞入去classic個po，見到個樓主都突然走去聽師太...IU病傳染力都幾勁。

唔知仲有無做

連聽開classic都去又真係誇張咗啲

等睇星期六 MMA 表演

菠...菠蘿包！？

我見到個樓主話啲馬勒病畀師太斷咗嗰下，呆咗~

飲啖水先

都真係要飲啖水先...飲埋收工返屋企。

隨住FANS越多就越黎搶

晚機會唔會有啲趕
大家都知會唔願走

星期日開5點，唱3粒鐘都係8點
撘11點 / 凌晨嗰幾班機返香港實趕得切

下次搶到韓飛就一齊

好似光洲同釜山都四粒鐘？？

光洲好似差唔多四粒
釜山過咗四粒

可能佢星期日5點開場都係預左瘋狂ENCORE

反而有D擔心星期六個場會唔會留力

娘娘唔去mama是正確的

派獎方式同新城無咩分別

我不嬲都向mama 說不架啦....
話就話頒獎... 又咪係搞黎 cap 水...
所以今次就算有某女團... 我都無買飛去睇

亦同埋咁講啦，Melon嗰場星期六就係...Melon係自己公司主場，星期日又有自己演唱會，會揀去邊場，好明顯~

星期六 MMA 仲要有埋 special stage 俾娘娘...
識揀都唔會去mama 啦...

咪話，都好想知佢個special stage會同邊啲後輩合作...

好似話係娘娘同一班新人歌手合唱

應該有女神幫佢作詞個個cherryb?

明月不諳離愁苦
IU呀IU

有比較真係高下立見 點解香港人唱廣東歌仲差過人
唱到硬係唔知點解怪怪地

星期六MMA有無直播睇到

我都解釋唔到

2000年後既歌手一開口都好似出事咁款
應該關聲樂訓練事？

無咗娘娘唱唔正d廣東話音既味道…

唔係話唔支持香港人
真係差好多皮

1. 片1好過片2
2. 兩位土砲歌手，大概都係「唱法」方面出事：相對於IU嗰種順滑柔軟，佢哋唔少地方用力得太著跡，尤其係第二位
3. 片2嗰位，啲廣東話某啲發音有少少怪...唔係外地人across the board口音未熟嗰種，而係某啲字疑似stress錯咁

我覺得唱法同夜信嗰意境差太遠
明明應該係輕柔舒服咁唱
但佢哋就唱得好厚實，好似有啲內勁想爆咁
同埋R音太誇張
唱到好似G.E.M.咁

我覺得兩位都想跟IU唱腔所以攪到好怪
完全無自己風格加上唱啲自己CARRY唔到既唱腔就更加怪
利申:唱歌撚

每隻字唱到懶有感情咁 好做作 IU成首歌聽落舒服好多 如果真係同時聽既話好易對比到 等D人仲話韓國歌手淨係賣樣 一首歌吊打大部份香港歌手

我就有少少先入為主
聽完IU唱既歌,好少聽其他版本

學過唱歌？

自學撚有鑽研過

點解youtube1段香港場hey都唔唔到

點練聲
男人老狗好多音都唱唔到

係囉

上年演唱會隔一晚 youtube勁多片

btw 佢好似好鐘意係香港唱hey

成段hey落左台同大家握手
好難錄到成段
我都好鐘意hey呢首歌
好帶動氣氛

好掛住娘娘

日日沖涼都唱。瘋狂聽同一首歌。逐個逐個字執音同感覺。真係要練都係彈琴練音階。仲有重點係揀一首啱自己唱嘅歌

好心就唔好唱衰娘娘首歌la 支持廣東歌既就自己練好唱功先la

估唔到咁多人聽人cover,真係得閒得滯?

只聽娘娘version,one and only one

又到一號喇，大家換咗月曆未

其實譚嘉儀算好架啦。不過唔知點解唱到好死硬。明明佢本身都係唱抒情講。如果佢用唱陪著你走嘅tone唱應該ok。但把聲都係唔夾首歌

多人cover，本來都唔係唔好嘅...受歡迎先多人跟。不過真心望啲cover唱得好啲...

硬 -> 真係最大問題。隻歌明明係好smooth、"silky"，唔知點解兩個都係咁響某啲位／字出恆力，一腳大油係咁踩落去，越聽越覺得怪...

應該延長尾音嘅位。有啲做到。有啲就急停咗。好似海 翻了浪淹沒誰嘅海字

感覺上呢位好似唱得好過上面兩位
利申:唔識唱歌,純感覺

One and the only one

唔識技術野
但首歌係IU既
消化首歌既時間都唔同啦

本年度最後一次

話時話… 今年娘娘係未唔出官方 SG…
到而家都無嘢公布好似凍過水唔出咁款喎…

係咪今年多野做冇時間影相

娘娘咁有良心咩
唔收課金

呢個cover唔錯。不過太嬌柔。打咗幾個冷震。同埋有啲懶音。但整體黎講ok。我都係返去loop女神

唔收唔出奇呀。由chat shire開始都冇special edition

出都買

等出 concert photobook take my money

自己開心下先

concert啲野我都淨係儲photobook

巴打距離完成嘅路仲有好長

好想要堆本real

real photobook? real special?

兩本都未有

我咩都冇

1段仔都好
次次1齊嗌hey 都正

過咗去無買到既嘢就算啦… 唔好諗咁多啦…

12月

咁岩摷到U巴之前送果張手幅 呢啲質地好正 好方便keep

我嗰張都唔知擺咗喺邊啦

pick咗係膠箱

黑膠呀

黑睇之前上網睇成三萬蚊

有價唔知有冇市

隻黑膠個時我買500蚊咋

有價冇市啦

尾水600呢面

250入手

咦巴打影完是咪tune過？我見實物個色黃好多(黃昏光線咁色)。

250 留比自己開心

冇買到

我恨我遲飯
好彩我儲齊晒

我通常係咪死一首歌 務求可以跟到原唱既8.9成
到後期就尋找自己嘅唱腔，然後就開始練真假音

有自己獨特嘅唱腔.唱法 冇個種死都要跟原唱既唱法聲線好渾厚聽來去好舒服 點都好過上面過兩位

有乜咁奇，我唔只有聽仲係8年鐵粉。（indie界）

聽晚IU主場,
希望好好睇睇

9號10號係首爾
咁聽日係乜嘢？

Melon Music Award

聽晚Melon頒獎禮，都係師太主場(LOEN)。有一堆同新人唱自己歌嘅spacial stage。

melon

MMA即係Melon Music Awards

留名睇娘娘夜信壓場

佢D歌咁難唱會唔會炒晒車

話實，都有機㗎…有次睇《蒙歌》，見某女團嘅人入到第二輪，唱You and I，聽咗一段已經停咗…

炒車已經是常識吧

估唔到indie界嘅朋友都中意iu

明晚開show了

Indie界嘅朋友都有…

佢自己都係indie友黎。
回下帶先：
Sister's Barbershop - A Secret Everyone Knows (With IU)

mama娘娘有獎

出場10秒

唔嚟都有

咩獎

best female artist

真係要恭喜下…
唔黎都有個獎拎下

有圖有真相 去邊就唔知啦

唔去都有，少見

原先傳到好恆呢個獎係Heize vs Sunmi，結果竟然係唔嚟個食埋…

mama今晚都懶係有驚喜唔比你班人估中咁，雖然又真係幾驚喜
連最佳男團都意料之外

indie band?又幾好聽喎

女神係咪已跳昇到容祖兒個level?

無記錯嘅係早幾個月嘅collab嚟；呢兩三年佢越嚟越鍾意搞下呢啲~

聽咗hyukoh之後就開始多呢啲。
好似last night story個mv都有佢啲風格。

韓國今年都幾多無啦啦有一首勁HIT既歌出黎
特別起音源方面

應該冇乜邊個女歌手可以同娘娘比
世界各地都有FANS
而且有韓國既宣傳攻勢 識娘娘既人都好多
就算未聽過佢D歌 都聽過IU 國民妹妹呢D名

事實上好多都真係幾好聽 我大部份都有聽

IG見到有人話聽日MMA special stage係致姓名 ，又諗番起25號個畫面

合唱應該冇咁易炒車嘅

Suzy唔係果皮啦
歌舞都一般，影視方面都唔算好突出
係國民度奇高

得罪講句，秀智同我u，抽抽比可以話係唔入流

佢根本係梅艷芳既級數，已經唔止係容祖兒
特別係佢而家開始做一d同自己人生有關既作品，梅姐正正就係90年（出道8年）開始唱自己既當下

只講音樂可能係，但係秀智算係行model同演員走向既idol，咁樣講冇得比。

提提大家
適應討論ok 但盡量唔好點名比較啦 保持uaena向來低調既作風

秀智唔係歌手啦
拍超多劇

我同我媽提到娘娘佢都問我娘娘係咪已經去到容祖兒個Level

又未必既...
始終仲有好多HATERS....

好鍾意娘娘

係咪係時候要同女神一齊潛水啦

haters gonna hate

妹姐係開創左個時代...
個人成就以外
佢好早已經係香港演藝界既leader
相對上IU BB就低調好多喇....

對比香港，其實IU個位置幾得意，因為歌路同「帶頭」嘅程度，都同歷代香港嘅首席女歌星唔完全一樣。好籠統嘅個人意見，由七十年代粵語流行曲正式登堂入室起計，我哋歷任歌后大致係咁—

小鳳姐 -> 梅姐 -> 沙梨 vs 林憶蓮 -> 王菲 -> Sammi -> 容祖兒

講業界入面嘅帶頭優勢，IU 大概係同 Sammi 差唔多：響當紅嗰期比當地同業更有特色而明顯帶頭，但藝術成就同領先幅度重係離「殿堂」條界少少。之不過以歌手發展取態嚟講，以佢咁重視個人風格、歌路演化嚟計，要去到王菲嗰種程度，機會好高。去唔去到梅姐咁「路路通」，歌影兼擅，我諗佢係一定想，但得唔得就唔知。如果係講待人待客作風，就真係似牛華嗰類盡心盡力嘅「旅發局standard 」，但同梅姐種「大家姐」style又有分別。

反而拉埋台灣，用男歌手比較，風格同野心嚟講，可以話佢係「無咁壓倒性」嘅周杰倫(x 80%)。

但係王菲喺台上係比較 cool ， 同師太又好大對比。

所以個比較都係地位，同風格唔完全掛鈎~

娘娘首昭格洞都幾有王菲後期feel

MMA 派手幅俾班飯...
啱晒班芯啦...

近年見慣華語娛樂圈相對撻皮嘅狀況，噚晚食飯講起，覺得去完噚晚MAMA今日又去MMA嘅團／歌手會好攰，有啲人會skip今晚，跟手就畀兩個妹恥笑。

係chur到核爆呀…
某女團今朝一落機就要去音中預錄…
之後等生放… 再之後去 MMA…

係得娘娘一個咁有面唔使去 MaMa 都有獎拎架咋…

掛住娘娘

飲左水未

<Loop><T-168hr>
「吖，亞博泊車難唔難呢…」

我日日都飲好多水架喎

派手幅係咩玩法

啱啱飲到差啲爆膀胱

岩岩睇返歌謠祭

每年12月老是常出現…

娘娘行紅地氈好cool

話晒而家都係前輩黎嘛...

娘娘

IU會否成為維持世界和平既人呢

偽長腿 不過正

真係好痴線

呢隻經常夾到佢港場有得聽，超開心~

次次夾住秋冬天都有得聽
韓國帶黎既雪

上年o哂咀

臉紅

話說噚晚送機見到佢地

銀色衫個個係邊個黎

洪真英

瘦左好多

好多枝鏡

個個睇直播。我就花心睇演唱會 睇完返屋企睇女神

毒撚無街去先喺屋企睇直播咋....

出街嘅又何嘗唔係hehe

娘娘啊

好靚啊

正話係咩獎？？

TOP 10

直播link呢

IU同恩地一齊坐 先後拎獎

高清link呀

娘娘再出黎係咪都要後面
想去買野食

無咁快啦... 食嘢先啦...

有冇人知娘娘新耳機咩型號 thx

似westone 唔肯定

睇埋啤啤先

93 line真係好朋友 恩地係好人

咁計你哋啤啤應該係直踩，廿幾個鐘無瞓過...

MAMA真係好少聽見唔去都有獎...今年應該得佢一個？

娘娘近排都係駁左長駁 個短駛去左邊

「我的朋友很少」....師太少數雖然唔算熟但都叫識得+有兩句嘅行家。

無啦啦又拎個 best song writer...

娘娘又拎獎 作曲家獎 !!!

自己拎獎仲幫cherryb宣傳埋 娘娘真係好野

utube比人BAN左睇唔返

我都係
U巴條LINK係咪要轉VPN

個妹妹仔

唔使喎... 就咁都睇到呀

男團都跳埋...

無事了
亂禁無啦啦又睇得返

又咪話，今年自己專輯，填詞作曲都做唔少，重開始有批發，拎都合理嘅~

IU講完之後新人首歌即刻上左搜索榜一,二位

好強嘅號召力

最佳代言人~

IU

娘娘無得輸呀...

concert咁款

夜信

點解我會聽到廣東話版架....

又要諗起 海~翻了浪淹沒誰

靚到呢...

VPN轉左南韓都睇唔到..

us/uk/sin

你比人追擊 ? 有人專登負皮晒你

個鋪排無得頂
應該到dear name la

dear name

認得彈琴呢個人

DEAR NAME正到仆街

班反韓撚整咗個 bot 專負皮人留言嘛...

娘娘點解可以咁靚 咁有影響力

娘娘呢個 stage 真係正到無朋友呀！！！

好有氣勢

LOEN小公主

好感動

好正 IU真係世界級

靚到..

娘娘個 stage 真係落足心機....
成個 con 咁...

D名

靚撚到

dear name首歌配一串名單真係癡線

岩岩娘娘都好投入 成段表演個氣場勁到

睇到好撚感動...

最like係後面人群唱,IU唔唱
再換返IU唱果段

呢條LINK兩首

好掛住你

我幾鐘意子愉呢個LOOK

屌錯PO

我覺得有D怪

又一個芯....

唔好CAP圖

thank高清

你肯認芯咁咪唔 bin 你囉....

大家有得係屋企睇直播
我就啱啱先走人

其實淨追IU既話睇岩岩果兩首就夠

dl 返黎睇仲正啦...

今日呢個舞台真係好感人

其實D人名係咩名黎?

後面新人嘅名

有新歌手,有練習生,有D想唱歌既,聽講仲有街頭歌手

巴打你都竟然會中伏...

一失足成千古恨

娘娘拎左最受歡迎女歌手未

岩岩去左食飯無睇

娘娘廣告

同concert 個idea一樣 莫非係娘娘自己諗

片頭娘娘寫信果個look正到

正到癲 個妝係咪太妍隻精靈妝

娘娘就出

喇叭褲?

IU又贏

best album 大賞

又有獎了

應該無人唔服掛....

娘娘洗唔洗飲啖水先

娘娘係未眼濕濕

我都就喊

痴線娘娘狂多謝我地

自己做producer 拎年度大碟特別感動

正路應該都係佢自己諗...成日咁多驚喜，如果下下都係背後有「藏鏡人」，我都好想知咁嘅高手一年收幾銀人工~

唔係夜信

舊豬肉要公平D 咁分嘛...

真‧音樂人~

有時諗下，我哋香港女歌手界一路以來，好似就係差一個呢類...舞台表演更強嘅、唱歌硬功更勁嘅，前前後後都出現過，但製作／創作能力強啲，去到係佢呢種，開始有啲周杰倫嗰種咁嘅，暫時未見 (或，無上到位)。

一陣激親人唔係幾好

派咗邊首？屋企connection麻麻，頭先斷完無開嚟追。

有冇link

出版頭睇直播po，知咗...
其實都正常嘅又。佢哋都唔係拎唔起呢個獎。

個個獎都有IU份入圍

預左分架啦

成功分豬肉

大家打和啦!

正常分法...

尤其佢哋個界別...一下唔好彩邊個分多分少，又喊打喊殺~

"Super~"

分得好睇過mama 既....

個場打交都似

原本驚驚地會比多個bts,比左世界大戰都似

不過我都想知佢地點解釋 開頭又話60%音源

其實得2個可能性
一係分豬肉 一係IU拎哂

咁IU有機會成為箭靶

所以最後咪打和囉

可能有條唔公開嘅內部守則：「個別歌手／組合得獎上限X個，達至該上限後，原應獲頒獎項改予次名。」

做得飯都已經睇化了

心水清都知咩事 如果真係計60%音源點會係咁

講真娘娘去到而家呢個位...
拎多拎少都無乜所謂啦...

special thanks

算啦 失望但不意外
至少娘娘3個大賞都拎過哂

講真，Melon直頭係佢主場，拎到咁上下就收手，點都係好。好過一個唔該又惹是非...

做娘娘既兵真幸福

下次con係咪最快都要等一年
個Stage睇到好感動，好想快啲見

噚晚嗰場，唔去都有獎，要威都已經威夠...

是咪覺得好辛苦？快啲飲啖水先~

想成日見

無錯，佢有無拎獎根本唔會改變佢地位
已經唔洗用個獎黎肯定佢
繼續課金睇con買碟續fansclub

正，多謝

講起呢啲，突然諗，會唔會出年，或15周年，宣布退休／退出歌壇...雖然見到BoA嗰種都係細個入行嘅玩到宜家都未退，又會覺得「無咁快啩」...

之前IUTV講過十年後應該無咩變化，應該唔會拍完民宿之後改變想法呱？

今年個舞台已經俾曬面小公主,

我曾經都有呢種唸法，「IU可否不要老之類」不過呢件事要來就會來，珍惜每場con, 每隻碟，就好似佢珍惜飯一樣

好辛苦又好幸福

所以大家唔好芯啊

好靚

睇完李肥信 睇解樹

娘娘快d黎la 想瘋狂課金

十週年會唔會來2次

Missing You~~~~~~~~~~~~~

自己演唱會咁~~

上個禮拜呢個時間，好似夢遊咁揸緊車出市區...

咁就一個星期

情人為何像流水～～～

我都有諗過會唔會有咁樣既一日，當你去到某一個位咩都有哂、見過哂，就開始想退落黎低調番，不過而家佢間公司暫時仲係得佢一個搵到食，相信冇咁快玩完既，除非呢件事真係培訓到新人接棒啦...

女神唔去頒獎禮俾機會新人。但唔好唔唱呀 除非佢嫁人就無辦法

娘娘係音樂上仲好有野心
另外演技方面仲有好多野想玩 早排話想拍劇戲添

大家有心理準備佢會愈來愈唔似idol 就得

娘娘係音樂上仲好有野心
另外演技方面仲有好多野想玩 早排話想拍戲添

大家有心理準備佢會愈來愈唔似idol 就得

唔似idol仲開心

個耳機標誌係愛呀

係愛呀哈利

玩到好似班忠武路演員咁，十年唔逢一閏咁上一次綜藝，即刻谷爆收視...

IU又拎枝粉紅色mic

“I will be a singer, a song writer and a producer who considers the value of music more than the value of digitals”
山神U

女神萬歲。要繼續作多啲詞呀。期待佢自作曲專輯

真藝術家....

啱啱見金所炫簽咗佢哋公司...有一下諗，是咪公司都覺得係時候變一變，做埋演員嗰瓣好搵啲。講真，唔係收咗PlanA入旗下，叫做有Apink助下聲勢，佢哋原本個歌手／idol operation真係唔多掂；師太跑出，差唔多完全係靈異事件。其他FieStar嗰啲，又係嘥咗...

同埋咁講，如果佢哋叫金所炫反向玩，唱埋歌，我都唔會覺得奇怪。話實佢本人都唱過好幾隻劇集OST...

出年十周年一定又有碟，好期待~

隔離team有sister。不過係咪收購返黎？iu的確可以叫loen奇蹟

Sistar間公司好似都係收購返嚟...不過都無啦，Sistar都散咗檔。

咩黎

UAENA 娘娘真係好愛我地

睇哂個Stage, 世界級, 毛管棟棟足十一分鐘
Dear Name到後面大合唱果陣好明顯見到娘娘想喊
真係好有意思

快D 拎個contact 介紹俾韓特識啦....

女神一啲架子都冇 嗚呀

見到娘娘拎獎果一刻係歌手席企起身
身邊既人同娘娘差唔多年齡甚至大過娘娘都只係出道左兩三年甚至啱啱出道
但娘娘已經可以傲視群雄

難得LOEN當年夠沙膽，見佢唔啱做團就索性推佢solo，跟住頭砲叫好唔叫座又無放棄。呢兩件事，是但一間其他公司，不論大細，都係完全想像唔到會發生...

其實睇Kpop生態，我係有少少覺得，佢會變成某種類似我哋香港陳奕迅咁嘅嘢：最後一個響本土獨領風騷，而行出外地又真係見得人、唔失禮，人哋會畀兩分薄面嘅「真‧天后」。Kpop界，solo越嚟難撈，正路嚟計娛樂公司基本上係無incentive直接推一件友做solo歌手出道；而由團出身嘅，個團立足到之後再進而自立門戶，一樣係難。女子組就更加明顯...當前睇Kpop女子組，團又好單飛又好，都未見到有人歌藝+創作／風格多元+外貌三瓣都齊晒，而且市場夠廣泛大小通吃。或者呢個人係有，但至少，宜家未出現，又或者係暫時勒住咗響團體運作而發揮唔到 (e.g. maybe, just maybe...Wendy?)，而甚至完全無呢個人就更加唔奇。如果真係，一個市場無一個有代表性嘅solo女歌手，都真係一個幾大嘅遺憾，亦反映個市場唔多健康。

咁好既人邊度搵

佢致謝詞既時候EXO Kai(?)直頭想企起身，不過見冇人有反應所以坐番低

叻巴睇見呢條片，應該開心過韓特...一次過有齊初心同五隻啤啤~

突然諗，師太會唔會叫白菜"Unnie"...

我又學U巴借啲意貼埋一份先

仲要多謝JYP冇要到娘娘...

btw, 其實係一個惡性循環，表面係好風光，但獨沽一味玩偶像團，Solo歌手難發圍，冇平台比佢地發揮，有好歌都冇人會留意，強如Ailee甚至曾經威過一段時間既Juniel都唔算好標青，Ailee都叫做2017有首如初雪般走向你威震樂壇，Juniel就直頭比FNC糟蹋到而家出到街都未必有人識...

係呀。所以其實我覺得抽姐單飛絕對係好事。老實講。冇競爭最後大家都會疲勞。對女神黎講呢種咁強大嘅人氣都係壓力。我唔想女神有日笑唔出。諗唔到野。有時光榮引退就係因為咁。但好彩女神謙得黎都冇放軟手腳。繼續improve自己。又提攜新人。所以大家都辛苦。但大家都要幸福呀。係時候飲啖水先

唔貪心... 淨係承歡同娘娘合作下已經好滿足

橙... 好尷尬

其實抽姐我覺得有啲可惜，團令佢有厚實嘅知名度基礎，又有大樹遮陰搵好歌之類；但同時亦係佢好難拋得低嘅記號—「少時隊長」。而十年做團嘅日子，亦變相令佢太遲單飛...

佢兩個都好好傾咁

恩地同IU真係好耐冇見

呢方面既潛力股有兩隻，鄭恩地同埋你講緊既Wendy。
鄭恩地已經開始有做少少音樂創作既野，暫時唔多但我相信佢可以做得到，風格佢可以多元，只不過暫時未做到呢個階段。Wendy我暫時未見到特別適合佢、可以幫佢起步既風格，單計音樂佢條路甚至會好行過鄭恩地，因為RV本身就係多風格既團，只係佢冇鄭恩地咁萬能(綜藝、戲劇全壘打)，除非佢撞到一隻紅到Good Day咁既級數既歌又可以keep得住個勢(換個講法係一句廢話：IU既傳說發生係佢身上 )
不過講起鄭恩地，我諗起另一隻女團署潛力股，就係金世正，睇親佢都會諗起以前既鄭恩地，兩個都係唱得演得而綜藝感又一流，對佢真係頗有期望。

93line 丫嘛 我等緊佢地collab 呀

其實一路團一路單飛係幾唔健康。除非係個種單飛不解散嘅感覺。但其實某程度團體出道都係由少時帶起？以前韓國啲歌手都唔少單飛。但好似wonder girl sj 東方神起。到少時之後就冇人敢solo。用團體出道多。少時嘅成功其實都係打開咗一個時代。但同時對成員單飛又係一個包袱

如果恩地單飛我覺得ok呀。歌手都係賣唱功先。恩地絕對有 仲有人品。我唔會忘記有次女神寂寞地去頒獎禮。恩地第一個行埋去搵佢傾計。太好人啦恩地

諗起都尷尬
yeri唔係好鍾意佢架咩 係咪緊張到唔夠膽直視

其實早兩個月先係台北見完

跟慢幾拍。原來上年已單飛。收收皮先。學巴打話齋。差首傳說級神曲

JYP -> 呢樣真係功德無量。講真，三大公司之中，以營運模式同音樂路線計，JYP係最唔適合師太嘅一間...

Juniel -> 睇住佢越做越沉，初初都幾多人識，而路線同師太有啲似，當初都有諗，會唔會係好強嘅對手。結果搞到要出走，宜家由頭嚟過...但咩時機都已經過晒，又唔可以好似黃致列咁當自己係素人，走去啲比賽類節目盡地一煲。

Ailee -> Kpop 界中，現代流行音樂訓練最足最正統，數一數二。但有時聽佢啲嘢，會覺得 Kpop 呢個行頭，佢發揮唔到—佢自己碟啲歌反而重好啲，但去到好似《初雪》呢類OST (以OST計，其實個人唔太get到《初雪》點解咁爆，除咗劇集人氣高之外)，唱得多係可以keep知名度同人氣，不過又會連個人長處、風格都唔見埋。之前見佢公司話整返佢去美國市場，其實亦唔係辦法：響韓國佢會係好top，但返去美國，學啲鬼佬網話齋，"Who can't belt and belt one note after another here?"，好難出位。

MissA咪搞成咁，做壞哂手勢，間接累埋其他成員...
但重點係你單飛果個既實力都好有限...

迷妹都有見到偶像緊張既時候...

重點係，佢兩次單飛既成績都唔錯，debut個隻拎過人歌一位，好似仲上埋銷售(?)頭20位，今年個隻只打兩個禮拜都好似拎左兩隻有線台一仔，6月仲開埋個唱，女團solo咁既成績絕對值得一提。

釜山哥其實可以唱到好好嘅嘢出嚟，記得之前睇佢上《蒙歌》，已經覺得「哈，把聲好爽朗又唔過猛，幾好噃」。但長期響PlanA，對佢發展未必好：PlanA造歌，路線超保守。對Apink如是，對釜山哥又如是。佢上年solo出道同今年CB，兩隻主打好相似；一轉係咁都重得，下次再係咁，會好難再進一步。

好似想喊咁

「白菜unnie，我好鍾意睇你同Bubble Gum做音銀0架！早排見你哋響印尼合體MC，真開心！Fighting！」

公司細唔敢玩太大...不過PlanA而家已經默默地幫APink轉緊型，再過多一兩年應該有條件同鄭恩地度一個更charm既風格。

似乎越嚟越熟~

話實一個呢排拍緊劇，一個就嚟又拍劇，研討下演技都大把嘢傾...

橙... solo 真係好寂寞....

慢慢黎都係好事。女神都轉型走創作。咁其實多咗空間俾其他人。起碼唔會撞機先。而且恩地又唔係走抒情條路。爽朗聲又有另一種味道。同ailee爆發型又唔同。不過都係要大眾欣賞。但我覺得有啲野聽耐咗就會知道係正。好似當初都唔中意女神嘅zeze同jamjam。但越聽越中意。中間呢段轉變時期捱過咗相信會有好發展

solo果班走曬人
IU=

好鬼慘 坐都隔開坐 計都無得傾
要自己一個係到飲水

今年見PlanA同Apink成員接job，都覺開始有進步，認真少少量才而用，幫佢哋搵啱使嘅工作 (e.g. 近排睇《今生是第一次》，肥波做得幾好)。家陣資源係有嘅，又睇下佢哋之後點搞。雖然，Kpop本土市場啲人好難服侍，呢樣都明(e.g. 村姑年頭想大個女玩少少新風格，幾乎完全PK)...

「飲多(幾)啖水先...」

隔籬嗰堆好似係兩次？兩次佢應該真係完全唔熟／無交情，如果調轉係啤啤，都重可能有少少機會講一句半句...

twice自己都要搞到分開走
韓國果D風氣又唔敢亂聊人傾計

釜山哥嗰味嘢so far係貼近folk少少，易入屋嘅，有呢個優勢。但就睇下一次主打會唔會響呢個基礎上畀到些少variation出嚟。好在佢個頭算開得唔錯，個人睇法係審慎樂觀。

諗起「製作人們」Cindy 叫 Dara

聽番佢上JYP個節目唱Bang Bang真係

知恩而家唔再係知恩，係知恩姐，已經過左要迎合市場打好樁腳既階段，APink而家係行緊去Modern Times但係未行到去，至於油村...只能夠講轉型得太早，有d心急。

講開又講，係有d衰，不過冇左當年同銀魚張合照，我相信IU依然係國民妹妹，唔會咁快有今時今日既知恩姐。

一下唔好彩，亂搭訕又畀人捉住話無禮貌之類，好q煩...

娘娘mma唱dearname唱到想喊咁款

我好掛住短髮U

前後有兩次，一樣好笑~

一半eq一半運氣。老實講女神好多謠言都俾佢止於智者。甚至化險為夷。chat shire都係其中一個例子。有時沉默真係是金黎。

村姑起得快同CB得多，反而變成難處：此路不通，返轉頭又會好顯眼。變成進退失據...

銀魚合照事件：呢樣再陰謀啲講，我buy某啲鬼佬講法0架—"I'm so sick of that half-Lolita concept in place; now with this sh*t just let me sing and perform something like a real adult."

Chat-shire直頭係因禍得福...多咗一堆西洋飯。

右邊個個笑咩

我同其他人講呢件事都會提呢個觀點（而我多多少少有d認同），至於劉寅娜話知恩姐當年嚇到連飯都食唔落係屋企屈埋一邊，就信不信由你。

佢做呢行其中一個最大既得着就係識到劉寅娜。

我覺得步步個漢娜都好靚女,好易認

概括盲估，有心無意之間啦應該係。突然反叛一下，點知真係惹到砲火，完全唔驚就有鬼；但驚都唔會驚太耐，定返神就計上心頭，順水推舟...

有咁上下資歷嘅演員，係唔同啲。世面點都見得多啲，總有嘢幫到手~

24歲就可以將自己既音樂轉化為一種鼓勵，做緊譚校長過左60歲先唱出黎既野，同齡既我而家係度做乜鳩

劉仁娜真係好家姐feel。女神好多心底話都只能用歌表達到。其他應該都係去晒仁娜同屋企人到。仁娜的確係最強大嘅後盾 正皮俾仁娜姐嘅

佢嚴格黎講係娘娘既後輩，做左10年練習生先以演員身份出道 不過佢做得咁耐練習生，應該都見識好多

人比人比死人...我四字頭都就快到，咪又重係on99咁...

見證一個傳說嘅誕生 有慶生於有iu嘅青年時代真係好幸福

我都係同齡

巴打你又咁謙呀
其實學習女神個種對自己有要求已經受用。由今日開始逐少逐少改變啦

咦係噃...2009...
戲劇界嘅白菜...？

我24歲嗰陣時都仲係成舊飯咁...

咪話，我做宜家嘅工作都已經做到滑晒牙；十年前入職嗰陣重會諗下，「喂使唔使又頂硬上讀多轉taught postgrad，先夠啲同期砌？」宜家？真係禮拜一等禮拜五，返屋企就eat sleep recycle、上下網睇下電視等下一次旅行就算...

咁阿現運氣好過佢劉寅娜做左幾套大劇但係偏偏只係女二，之前想進軍中國又因為禁韓令比人cut左出黎

娘娘太早出道啦....

佢拍《仁顯》，可惜在係2012...如果係宜家嘅tvN，會爆好多。

諗起自己由24到依家27。呢幾年真係唔知做咗啲咩 不過同時都係有得著嘅。迷茫嘅時候就睇返女神初出道個陣啦。可能你會有啲得著

做得耐就係咁啦...
準時收工放工... 唔好有鑊要咩就算架啦...

啱呀。有時規律人生好過顛沛流離啦。
利申顛沛流離緊

變左討論人生POST
其實都好，因為娘娘係一個好正面既例子話比大家知
佢既人生活得好精彩
相信娘娘都想uaena們可以有個精彩人生

2008，Kpop女子組重活躍娛圈又當打嘅真係好少老資歷過佢。唔係無嘅...少時、WG、Kara (部分)囉。EXID智叔都算係嘅 (06年已經出過道)...

有次睇Hani做替期嗰陣嘅《週偶》，啤啤係嘉賓，DefConn叫佢叫白菜 "unnie"；嗰陣即刻心諗，如果師太在場，就要叫埋Hani 做 "unnie"...

呢兩樣真...七歲已經想退休，啲大起大落顛沛流離真係諗起都怕。
畢業後未做宜家份工之前，嗰五年前後做過五份工，轉唔到工又驚、轉到做唔嚟又驚、諗點樣轉下一份搵多啲就重驚...驚到夠鳥。宜家唔使再驚呢幾樣，已經夠晒。

好記得果句
唔好因為一個連你名都唔知既人而乜乜乜

所以先有dear name呢首歌。致脆弱但耀眼的所有名字。

其實我一直好想係自己有一d成就既時候爆一次fan sign搵自己偶像，親口多謝佢曾經係自己既成長過程當中出現過，其中一個我想見既人就係知恩姐

頂我打完之後都覺得好肉麻

唔好做螢火蟲呀女神。我想你做星星呀。唔好咁快退落黎呀。俾我聽足一世

巴打。我認同 加油呀

去啦，唔好諗咁多

玩咁大，

可以有影響，但不要太着緊
見到d人因為偶像要生要死又講到自己係人地男朋友/女朋友咁真係心諗做乜鳩

屌...我而家甚麼都不是 到我出途可能佢都收山唔做
不過講起，另一個我想見既人係門面 因為係畫面見到既佢同我既性格有好多相似既地方

IU FAN都算係咁
你睇吓BTS/EXO迷妹,起FB/TWITTER/INSTA郁D就打交

可以同娘娘講一次野就好滿足

其實如果iu仲係好多年前idol時期 d fans應該都係咁

Exactly...
呢啲已經係病態，近乎走火入魔
佢永遠都唔會係你既人
鍾意一個偶像，唔係應該諗埋啲不切實際既，而係應該諗，偶像會為你帶來咩正面影響，老老實實，自己冇乜興趣嗜好，但唯有追偶像令我覺得好有意義，個感覺好充實，至少我有目標，會因為呢件事而開心，咁就夠

有幸香港嗰次個 8k 簽名會有去到....
人生第一次既 FS...

屯門嗰次？

8000仲要得20個人 好似係

咩叫8000

係...
娘娘本來想寫埋我名...
但係俾個垃圾主辦一句話唔俾就 gged

喺個垃圾商場入面分三張單買滿八千蚊嘢就有得簽....

買滿$8000可以係個商場參加簽名會，三年前既事

宣布娘娘攞獎果下佢個反應勁可愛

差唔多4年了

8000蚊 係個商場咁癲定係不嬲呢類活動都係咁上下架？

2014年3月22日 星期六...

有無人有製作人既SEED
OPENLOAD完全LOAD唔到

搵到DM了

DM睇到！

我都係搵左呢個... 無中字

我都睇緊 睇到第8集 想斬死金 賢

有無LINK DM無中字.. OPENLOAD LOAD唔到..

強大既楓林網

我bt download黎睇

屎忽痕搵返舊登D post...
原來嗰次8K 簽名會都有寫過後記...
想當年睇過呢篇嘢既巴絲打而家都唔知去晒邊啦...

喺香港商場搞嗰D FS 係要買滿某個金額先有得簽
我都唔知點解嗰個垃圾商場要set 到8k 咁撚高....

mma既dear name同con既dear name都係愈聽愈想喊

有無seed

屎忽痕搵返舊登D post...
原來嗰次8K 簽名會都有寫過後記...
想當年睇過呢篇嘢既巴絲打而家都唔知去晒邊啦... [/quote]
個為食樣

8000痴撚線
冇記錯好似vcity

時代廣場呀 鬼咁細

屯門時代廣場

成17GB喎 有咩方法我send比你一係

咩標誌黎

fans club icon

can't agree more

如果當年就識女神。我諗我都會仆去買8k上去簽

痴線 改左名咋嘛
一早睇過

因為太多強國人

咪專登design 比uaena 嘅icon
音符 = iu 心形=我地 拼埋一齊
一期會見到

娘娘仲要跟住唱new face

有神快拜

15年先入坑，但好似係返轉頭睇過篇嘢...

女神啊

今晚concert班韓飯一定好開心

MMA 娘娘 focus 飯拍

夜信

Dear Name

扲我隻cm耳機改模 用呢個icon先

producer差一集睇完 cindy好慘

果陣跟播咁追 睇到眼濕濕

down完了
粒SEED WORK

等我都dl返套留念先 是咪.mkv黎？

迷妹呀…

娘娘為左fans係咁微小既地方都預備左驚喜

MP4

要自己搵中字

有無人有會員DOWN到

D韓文寫咩?

我好記得
前年考DSE先入坑 聽完首喜帖街同you and I 深深不能自拔
之後首someday陪我渡過艱難歲月
仲有特登留番麗水果集娘娘上rm響考中文oral出門前放鬆睇
考完晒試第一件係去信和買chat-shire
一番到屋企就為娘娘學韓文
無娘娘我未必會開始自學外語之路

轉繁體

用WORD開又唔亂

咁你學成點

同偶像影合照嗰陣驚到震...

今年5月直接pass左2級
Reading 93/100 listening 6x
近排學日文 今日考完n5
韓文想上4級

短髮U

好勁
我都同時學緊日韓文
但韓文剛剛開始無耐，日文就仲讀緊n5
你一路以來都自己學無出去上課？

兩樣一齊學會唔會好辛苦?

日文N4路過

我覺得辛苦係當做緊你無興趣但又要做既野先會
但日韓文係自己選擇讀所以還好，類似叫你聽24小時IU你都唔會覺辛苦

你係咪自學架？

唔係啊，出面學既，但好多年前喇

咁依家呢？轉左學韓文？

冇啊，之前我咪提過話之前學日文半途而廢而家好驚學新語言

我記得有人講過，原來係你
學返啦，一係學韓文

用0.5睇好好笑

娘娘同飯既迷你慶祝會

好搞笑 少女mode

而家係入面開緊大型

Epik High做guest合唱LOVE STORY

哩首正

終於拆左d駁髮

嘩出Epik High咁新鮮熱辣…

冇上堂呀 所以會話麻麻地
想oral好啲都係上堂
今日考完覺得會炒n5
當初為追one ok rock而學 點知飯左陣就冇再飯落去 又唔睇動漫/聽jpop/睇日綜
啲字入唔到腦
反而學韓文又有追綜藝、聽娘娘睇娘娘 動力大好多
之後都係回鍋學番韓文算

好正呀呢首

這些機會不是港場的

有二米大佬起旁邊睇住,
真係

飲完水啦... 又要開新 post 啦...

[Uaena] IU 討論區 16 - Best Album of the Year <Palette>